兌現迪士尼承諾 韓國瑜推400億「高雄 - 山海經樂園」 中華文化的迪士尼

高雄沒有「迪士尼」不要緊，我們還有「山海經」？眼看高雄市長韓國瑜投入總統大選，蓋迪士尼樂園、愛情摩天輪等政見可能跳票之際，高雄市府與產業界日前舉行產官學座談會，討論規劃用台糖土地，打造佔地100公頃、建設經費高達新台幣400億元的「高雄-山海經樂園」，成為所謂「東方的迪士尼」，拒絕政策跳票。

座談會上，首先由大高雄文觀產業聯盟召集人李勝利以詩情山海經、夢想、山海經藝術創作、科幻山海經、山海大觀園、眾妙園等單元介紹《山海經》內容，以及報告「高雄-山海經樂園」構想。他說，規劃中的園區面積約100公頃，建設經費將高達新台幣400億元，如能付之實現，將是世界第一座「山海經樂園」，並可被稱為所謂的「東方的迪士尼」。

簡廷在進一步指出，台灣是一個保存中華文化最完整的地方，應善用這個優勢，融合華人五千年文化，打造一個世界級的文化與科技之主題樂園，讓具有台灣特色的中華文化走出去，「人進得來，大家發大財。」他進一步舉例，五千年來我們傳說嫦娥奔月、夢想太空旅遊，雖然現實世界我們辦不到，但我們可建造一座虛擬實境的「太空之旅，星際驛站」，讓人人都能實現太空旅遊的夢想。

對於「山海經樂園」所需的用地，在座談會上大高雄文觀產業聯盟召集人李勝利提到，是否可考慮內門紫竹寺附近230公頃的台糖土地？高市觀光局副局長葉欣雅回應，該處現正在進行聯外道路修建工程，預計2021年完工，所以壽山動物園的搬遷計劃亦告暫停；高雄市政府顧問馮鄭復華則說，內門紫竹寺附近聯外道路之修建工程與尋覓「山海經樂園」之用地應可同時並行處理。

高雄市政府經發局副局長高鎮遠則表示，高雄市有山有海，在地貌上具有《山海經》中「山海」的條件，未來經發局誠願協同產學界，一起推動「山海經樂園」之計劃。

簡廷在接受《ETtoday新聞雲》記者採訪時指出，他將以自身經驗，一起推動「山海經樂園」，打造台灣新興經濟、具有國際文化觀光旅遊康養休閒產業。他說，山海經樂園將有助於促進經濟發展、引入國際觀光人流、創造台灣國際能見度，並發揚華人文化永續傳承，帶動台灣高端服務業經濟，轉型升級文化科技藝術休閒觀光，無煙產業。

原文網址: 拒絕迪士尼夢跳票！ 韓國瑜市府與台商開會推400億「山海經樂園」 | ETtoday地方 | ETtoday新聞雲
Follow us: @ETtodaynet on Twitter | ETtoday on Facebookk

發大財
不過要日日跪拜支那

HKD 10B
未發財
高雄先失財

引入支那cap水計劃

䆁家弁尼樂園成真？

不如搞個玉女心經樂園啦
包你可以發大財

高雄發大財

發神經樂園

模擬楊過小龍女？

好痴線呀 山海經主題樂園

中式全年哈佬喂樂園

事實證明中華文化就係被中國人嘅最強武器
大中華膠就係鍾意用中華文化嚟捆綁人

有冇問過人想唔想去

哪裡來的錢

估唔到有生之年見到希望

山海經會唔會嚇到小朋友變白痴

等左咁耐

個愛情摩天輪起左未

中華文化的迪士尼
中国特色的社會主義

模擬尹志平 小龍女 更吸引

幾撚時有五千年 成撚日老作當真野

中國大陸都有咁起
勁怪異

邊度

睇到我差D噴水

低啦，澳門100億起一截輕軌，你假假地有個樂園

聽晚係2019平安夜

發大財

山海經
d靚仔唔嚇死當你贏

小龍女花叢渡假村

我連讀文科但我連山海經講咩都唔知

迪士尼係人都知有咩人物啦

屌你！十八層地獄呢？

估唔到

佢去選總統唔使辭職？

痴撚線

去得高雄都係貪個到寧靜d 文青d
屌你整個支那式主題公園
台灣人就係求神拜佛呢條鄉下佬唔好贏

好有支國嘅影子

直接攪個天體沙灘好撚過啦

識玩可以煲得起
山海經好多好玩既野, 好多志怪小說/漫畫都喺入面搵靈感, 尤其日本人

不過泡菜魚提出..... 就膠化哂

當今重有邊個工程唔delay 唔拖糧 唔豆腐

金瓶梅樂園就支持

大家幫手宣傳下，ig,fb,tg,Twitter 同你身邊既朋友。

1223聲援星火
已獲發不反對通知書
19:00 愛丁堡！

幫手推上熱門

[1223] 今晚七點，迫爆中環，撐星火！！

「星火不息 燃點國際」集會 獲發不反對通知書

［急］開心過後海傍摩天輪大合照

山海經

有無圖俾台灣人睇下

垃圾樂園燒大財

就算想起迪士尼都唔得啦 你估奶共公司會得罪中共咩

虎豹別墅啲friend?

以前高登諗既野成真

想睇刑天代替米奇老鼠同d小朋友影相

發大財比卡超

地理生態小說

哈哈，條支那戇鳩真係戇鳩唔係扮架喎！！！

cap水之後變爛尾樂園

山海經 aka 神怪樂園

邊個反韓 邊個就要死

刑天

屌條友抄我地
BTW, 真係好想睇返條片

土共用D招 都係一尻樣 冇分別

一年365日哈佬喂既樂園...
你會唔會帶小朋友入去

屌你啦
我想要性愛摩天輪多D

M記都有幾個餐好撚好笑當年睇

輪迴咖啡杯

山海經，好諗頭，邊個會埋單

起玉蒲團樂園好過喇

唔係咩TOPIC都可以整樂園架

高雄市有山有海，在地貌上具有《山海經》中「山海」的條件

正經野唔做

性愛摩天輪 先係正經野

水龍敬樂園應該會受歡迎d

水龍敬樂園

同我想同小熊牟尼坐輪迴咖啡杯

你要玩啲神怪樂園， 不如問日本買鬼太郎樂園 版權好過啦， 大把後生仔支持你呀， 山海經老一輩都未必知裏面內容呀

成個樂園喊聲多個笑聲

水龍敬樂園 台妹放題
性愛摩天輪
愛河

上屆朱立倫做新北巿長去選總統，好似都唔使辭職。選輸左比小英，就返去做巿長。

我會聯想到佢

投。胎story

台灣都有迪士妮

諗起呢個

都唔一定係驚慄嘅

不過搞咁大壇野之前要搵啲電影煲起左先囉
如果唔係搵鬼入去咩

結論：泡菜魚只係車大炮

具有台灣特色的中華文化走出去，「人進得來，大家發大財。」

中華文化原來就係發財

個柒頭知唔知山海經係咩黎...

佢有冇腦 迪士尼長久不衰唔係用錢堆砌咖
迪士尼樂園年年蝕錢都做係因為佢帶比大家童年
呢種迪士尼文化深入每個人童年 好重要
所以蝕錢政府都有多少幫補
同埋迪士尼係電影同其它副產業都好出色
除非佢做既中華迪士尼可以做到咁既歷史底蘊

諗起刑天玩海盜船就興奮了，玩到頭都無埋。

我要去參觀老納

諗起尼單，抄Pokemon Go的 山海經Go

一定要有十大酷刑景區，絕對中華文化精粹。

點解真係有傻閪會投佢架

想笑死人咩

佢好似有唔少鐵票

[突發] 黃色經濟戰 -「Anywhere But China 黃色商品」第一批名單出爐！

我唔記得
好耐之前睇到
好似係細間野

舊燈都有釋迦牟尼樂園

屌山海經

諗起虎豹別墅咋喎

笑撚死人

嗰陣嘅創意台真係好撚有創意

全力聘請中國建造商 送錢俾大陸最緊要

屌 我第一下都係諗起呢個

醒起10年前嘅香港應該起金庸主題樂園潮文

從香港引入高登神獸進駐

😂山海經樂園係顛撚過金庸樂園
如果起個金庸樂園就恰撚當啦

朱立倫選前已經做咗5年市長

不如開玉女心經樂園啦

問舊登仔拎咗credit 未

台妹樂園

山海經係外星人文明?

準備變空城

支持
唔搞死全家

我要鹿鼎記樂園...

已經有啦 越南

玉浦團樂園會唔會好D